[未上訴先DQ]戴耀廷等候上訴 港大卻先開始審理解除教席 師生明日集會表不滿

香港大學法律系副教授戴耀廷早前因佔中案被裁定罪成，判監 16 個月，服刑 4 個月後獲准保釋等候上訴。惟港大學生會刊物《學苑》指，校方近日率先召開委員會審理解除戴耀廷教席。港大師生校友等多個團體明日發起集會抗議。

發起 2014 年佔領中環運動的港大法律系副教授戴耀廷，因為串謀公眾妨擾及煽感公眾妨擾兩罪罪成，判監 16 個月。去年 8 月，他成功申請保釋等候上訴，上訴審訊時訂於 2020 年 2 月底。

自戴耀廷被判罪成以來，其教席去留即惹起爭議。其教席雖然屬於終身制，但校務委員會以「好的因由」提出終止聘任即不在此限。如有爭議，個案由教務委員會的「探討充分解僱理由委員會」（Committee of Enquiry into Possible Good Cause）調查決議。戴耀廷上訴流程未完成，《學苑》今日報道稱校方最近已召開「探討充分解僱理由委員會」審理其教席。

港大校友關注組、香港大學學生會評議會大學事務委員會和香港大學教師及職員會計劃明日中午在中環愛丁堡廣場，舉行「力拒制度暴力 堅守程序公義」集會，向港大校方的決定及近日教育局屢次違反程序公義表示強烈不滿。集會已取得不反對通知書。

美國再唔做嘢，成個香港都要赤化啦

一早要炒佢，橫掂有美國庇護